Čeština a já
Studuji češtinu dva a půl roky .
Nyní jsem v třetím ročniku na Tokijské univerzitě cizích jazyků .
V Japonsku se na katedře bohemistických učím česky dva roky a čtvrtletní , a v české Republice se učím česky dva měsící .
Když jsem byla na třetím ročniku na střední škole , musela jsem vybrat , který jazyk budu studovat , abych psala přijímací zkoušky na univerzítu .
Váhala jsem , jestli se učím na univerzitě některou asijskou jazyku anebo některou evropskou jazyku .
Chtěla bych bydlet v nějakém evropském zemi .
Hledala jsem na informacích v knihovně .
A jsem si zjistila , že méně lide studujou češtinu .
Česká Republika je krásný země a češi mají podovnou povahu jako Japonci .
Na příklad , drzí hodiny a jsou pilní .
Tady je napsáno výslovnost českého jazyka je lehky pro Japonci . v mém rodiném městech je české restaurace a tam pracujou češky .
Navštívila jsem se je , a slyšla jsem češtinu a jsem četla knihu základního češtiny .
V té době myslela jsem si , že chci učit češtinu .
Už jsem viděla , jak těžká je gramatika češtiny , když jsem četla učebnice .
Přesto jsem měla zájem o Českou Republiku , začala jsem se učit česky .
Malá aktualita
O víkendu měla jsem dokonalé dny .
V této sobotě byli jsme s kamarádkem na výlet na Petříňe a na Pražském hradě atd .
Chodili jsme po Praze .
Na Petříňe jsme vyšli pěšky a jsme sešli lanovou dráhou dolů .
Pohled z Petřínu je nádherný .
Čítili jsme se dobře , protože byl čerstvý vzduch .
Když jsme vyšli pěšky , byli nám horko .
Proto studený čerstvý vzduch byl akorát .
Na petříňe byly mnoho rodin .
Přiletila jsem do Prahy pře dvěma měsíci , a se mi nyní stýská po rodině .
Seděli jsme na prvním řadě v lanovou dráhou , a jsme se koukali krásný pohled od okna taky .
Byla jsem poprvé v Petřín .
Moc se mi líbí .
Potom jsme byli n Pražském hradě .
Byla jsem mnohokrát t. Je jedno z nejoblíbenějších míst v Praze .
Je tam pořád sám turisty a krádeží .
Ale to je jedno .
Pili jsme kávy v kavárně na obchodním domu v Muzeum .
Koupila jsem knihu o České Republice .
Chtěla bych ji číst , když jsem v Japonsku .
V neděli jsem vstávala pozdě , protože jsem byla moc unavená a mi bolel sval .
Musím trénovat každý den , aby mi nebolel sval .
Byli jsme na vánočním trhu a na hřbitově Smetany .
Viděla jsem poprvé takový velký vánoční trh , proto to bylo podivuhodný a chtěla bych plakat .
Mám ráda Vánoci a nemůžu se dočkat .
Jak se řekne česky " I was so moved and I was almost crying ? " nearly
